台北啲物價咁貴 啲人到底點生存?

食個飯$40-50港紙
一杯珍珠奶茶$25
衫褲鞋只平香港一兩百蚊
Zara買衫價錢同香港一樣 一蚊都冇平到
香港人工萬五 台灣6千

極到懷疑台灣人工面戈浸25k
檯底戈浸就x10 x20

成200台幣食一個乜嘢飯呀

台北生活既點都唔會收25k啦
25k係全台平均計
台北又唔係佔全台最多人口

點樣25蚊杯珍珠奶茶
黑糖珍珠奶茶都係NTD 55

Ching係咪計錯數

因為你去親食既都係遊客區/市區貴野
平民區邊有咁貴

個間垃圾黑糖十蚊杯港紙
食個飯10 幾蚊
衫就有牌子真係差不多

租

好多地方都係4-50台一餐
平到我連食幾間

台北好多地方食飯係50至70台幣咋，你去邊到食呀

三商巧福食個牛肉麪都要175wow

因為遊客先會食, LOCAL 平時食應該都係100TWD 以下
同埋台北人工高過平均數好多, 當然洗費一樣高好多啦

月入中位幾多

公司台灣同事, 最底果個44K一個月, 所以22K應該唔係指台北。
我地問過佢地, 佢地統一回覆係: 22K在台北, 要吃土。

台北50-70台幣既飯你餐餐食小心要洗腎